美股即將追平戰後最長牛市紀錄

美股即將追平戰後最長牛市紀錄

周一，華爾街股市連續第三個交易日走高，即將追平美國戰後牛市的最長紀錄。

然而，在唐納德•特朗普(Donald Trump)表示他對美聯儲(Fed)今年加息的決定「不感到興奮」之後，股市在收盤前出現一小波拋售，同時美元下跌幅度較大。

周一標準普爾500指數(S&P 500)收盤上漲約0.24%，比今年1月底創下的歷史高位低0.6%。其中表現最好的板塊是能源和原材料，它們均上漲0.7%，工業板塊上漲0.6%。

只有公用事業、消費必需品和科技這3個板塊下跌。

8月21日，華爾街股市將追平二戰以來美國最長牛市紀錄，8月22日將刷新這個紀錄。

道瓊斯工業平均指數(Dow Jones Industrial Average)周一上漲0.4%，而納斯達克綜合指數(Nasdaq Composite)上漲0.1%。

特斯拉(Tesla)收盤上漲1%。之前上調特斯拉目標股價的摩根大通(JPMorgan)又下調了該股的預期股價，受此影響，特斯拉周一早上下跌逾5%。

在特朗普發表講話後，美元加速下跌。追蹤美元對一籃子加權貨幣匯率的美元指數(DXY)下跌0.3%至95.814。

特朗普批評美聯儲收緊貨幣政策的言論推動政府債券進一步反彈。基準的美國國債收益率下跌5.2個基點至2.8208%。債券收益率隨著價格上升而下降。

美股係時候食胡 反手做淡 而港股已經確認熊市 應止賺止蝕奉高沽做淡